【追光者】- 粵語版 劉蘊晴 Rachel

有無人覺得聽佢唱歌好辛苦 鼻音太重 連唱中音都係虛音

想講好耐
依啲假音好多女仔都唱到
次次聽十幾秒就熄左

頂唔撚緊 搞到好造作咁 飛到副歌聽兩句關左

把聲係咪學Fiona

樓上啲連登仔逢紅必反

麻麻哋

定律嚟

連登仔識閪唱歌

首首歌都係咁唱。。。。
第一次就話幾新鮮當好聽姐

幾中意佢把聲

對，唔岩聽

話好聽就得
唔好聽就逢紅必反
請問有幾紅

事實上佢的確首首歌無論低中高音都係偏向用好球帶以上去唱
唔係話依個方式有問題 因為依個係唱情歌時 能夠演繹得輕柔既感覺 唱高音亦都比較容易
但相對來說 聽起黎會比較無張力 因為唱出黎唔夠紮實 亦都無咩變化

亦都係點解會有人覺得唔好聽

我唔知佢用好球帶偏下係唱唔到 定點 但唱歌永遠用偏上 的確係好大缺點

佢有幾紅我真係感受唔倒 不過真係唔覺得有咩特別
大把ig錄歌嘅 尖咀/cwb busking嘅好聽過佢
純理性討論 無任何偏頗 亦都覺得rachel幾靚幾純 唔討厭佢

如果睇唔明 有段片可以做個比較

RACHEL照舊成首用偏上輕柔既唱法
JW一開始就偏下紮實 中段會有唔同變化 有時偏上 張力就出哂黎

風格唔同姐？我覺得佢係唱得幾好聽

我只能夠講 如果鄧小巧同rachel同場唱live
你就會聽到個實力差別
當然作為非專業歌手 佢表現算係咁 但唔係樓上班人講到咁誇張